[簡易數學魔術]猜中手上的牌

背景：又係你地3個，獄長、你、獄友玩遊戲
玩法：
1. 獄友獨自囚禁在房間，不能看到第2步所做的事

2. 獄長在一副撲克(52隻牌)中任意抽出5隻，而你會選其中1隻給獄長收起來; 剩下的4隻會展示在桌子上，並由你指示獄長擺放的次序

3. 獄友出來，憑桌子上擺放的4隻牌去猜出獄長手中的是什麼牌 (在過程中你不能用任何方式與獄友溝通或作出提示)
4. 猜中的話獄友和你都可獲釋，錯了就要被處決

在未開始遊戲之前，獄友與你可商討策略，但其後不能再溝通
怎樣才可以令獄友100%估中獄長手中的牌?(花色同數字都要估中)

註：以上所述原是魔術，但我用了「你」代替魔術師，「獄友」代替助手，「獄長」代替觀眾。

留名學野

有冇答案？

Impressive
但冇話到可以位置你話事....？好似淨係講咗次序 所以都一定要一字排開？定幅圖咁樣都得？

只能用次序，你講次序，獄長擺，佢唔會俾你咁樣屈機

你地真係以為簡易真係咁簡單
我講簡易嘅意思係原理簡單，但要諗個魔術點做到係有D難度架

2進制

如果我冇理解錯題目。

抽5隻牌，
全紅 / 全黑 / 黑紅
>揀多色嘅牌

之後，
該顏色牌嘅花：
全同 / 有唔同
>揀多花嘅牌

排位[1] [2] [3] [4]
[1] 指示顏色
[2] 指示花式
[3] 指示單/雙數(face-up/face-down)
[4] 指示數字
(時鐘方位，但因為牌冇指向，只可以指示出6個數字。e.g. 打直=A if 單數，打橫=8 if 雙數。)
(K就反卡)

例子：
抽五張，[葵3] [葵4] [梅7] [心2] [磚6]
畀[葵3]獄長
餘下四張次序如下
[梅7] -- 代表黑色
[葵4] -- 代表葵扇
[心2] -- 正面 -- 代表單數
[磚6] -- 30度(打斜偏打直) -- 代表3

9up

原來只有次序， 自

花式5隻 一定有重複
點數我諗緊可唔可以用range

獄長只能幫你擺次序(即由左至右排)

唔會同你好似時鐘方位咁排，所以唔work

但你個答案當中有值得參考的地方

其實花式唔難，最難係點用隨機的牌去表示手上個隻牌

4隻牌任意排法一共有24種
無辦法表達所有牌

咁唯有縮細範圍

例如只揀A-6 （4*6）
或者只揀其中兩隻花色+撇除A （2*12）

5隻都唔中嘅機會得3%，可以一試

一張指示花色得啦
指示顏色係多餘
因為花色一定有重覆

五張牌一定有至少兩張牌花色一樣 抽佢做底牌同第一張出以提示花色 嗰兩張牌揀大/細的做底牌

咁數字呢?

5張一定要少有2張花相同,簡其中一張
第一張表示花 姐係另外果張相同花 (最多得番12張有機會)
第二張表示單雙 依度有個特別情況係你簡果張係單 另外幾張就雙 咁你就咪鬼簡單,拎相同花果張雙就解決到 (最多得番7張 如果係單數, 雙數就6張)
到依家仲有2張未放 之後我仲未諗到 有14%唔洗死

或者唔fix死個範圍
揀中間嗰隻
咁樣獄友可以用第二同第四隻去計中位數

再用底牌同中位數嘅相對位置（前12後12）同排序表示出嚟

打錯致少

可唔可以用個實例講下點排
例如：獄長抽中♠3 ♥6 ♥K ♣10 ♦J

首先，張牌排大細
Spade 3 = 42
Heart 6 = 32
Heart K = 39
Club 10 = 23
Diamond J = 11
咁揀heart 6 (32)

其他四隻由細到大係DJ, C10, HK, S3
Median = (23+39)/2=31
將唔同排序對應返唔同數字(1係最細DJ，4係最大S3)
1234=31
1243=31+1=32
1324=31+2=33
1342=34+3=34
...
4321=31-1=30
4312=31-2=29
4231=31-3=28
4213=31-4=27

咁個排法就係DJ, C10, S3, HK
獄友就可以計返median同排序所表達嘅數字得出32=Heart 6

等答案

不錯的思路，同答案有少少相似，但答案可以做到100%
你個方法當個5隻牌相差好遠個時會唔會唔work?
e.g. ♠2 ♥3 ♥4 ♣Q ♦K

不過都係做唔到100%，而且又冇盡用24個combination

hi 軒仔

表示完全睇唔明你d數字點黎

剩係諗到另外三張以大中小排咁就有6個組合黎分數字,但唔夠100%
e.g. 細中大=000=1,
細大中=001=2,
中細大=010=3
中大細=011=4,
大細中=100=5,
大中細=101=6.

差少少就搞掂，加油

其實有冇得返轉隻牌

唔得，係要show 哂4隻出來，講左只係用次序來決定

同最左嗰張嘅數字嘅相對位置

你係咪諗到喇?係就講黎聽下

第一張放係其餘牌上面或下面得唔得

差少少

我諗到最左已經出咗嗰隻花色嘅一隻數字，所以得返12隻，正負6啱啱好cover到

但係諗唔到點表達正負

會唔會係正就放最左，負就放最右

但係又會有兩個interpretation

13個數字作為一個循環
而循環入面 唔會超過6個單位

唔需要計正負
K會跳返去A=>2

再唔係(i.e. 第一張係13)
e.g. 細中大=000=1/2,
細大中=001=3/4,
中細大=010=5/6,
中大細=011=7/8,
大細中=100=9/10,
大中細=101=11/12.
咁就有50%機會

係喎
任何兩隻數字最大距離係6
只要fix死揀左/右就ok

好接近，係咪諗到答案喇?

即係有1同7就揀1
1同8就揀8

基於上邊話係循環
i.e. 10同13
13做底 10+3=13
OR 13同5
5做底 13+5=5

what if you get DA,D2,D3,SQ,SK?
median of D2 and SQ = (2+51)/2 = 26.5
doesn't seem like there are enough combinations to include all possibilities

個原理非常簡單，但表演個魔術俾人地睇佢地估唔到點解

Yes, my fault

隱藏牌為X
即第一張代表 X花色, 後三張次序代表n?

（X數字 = 第一張數字+n）
咁差距為七點算

e.g. 心5心Q. 葵A23

差距為7就用另一張做底牌

如果將牌撕開可以嗎？ 撕開的數量表示牌的號碼

H5 HQ DA C4 S9, what to do

假設A 最大，2最細
♠A ♠2 ♠3 ♥5 ♥Q
因為隻牌係你揀，當然揀♥5/♠2/♠3

例如：♥5
Show: ♥Q ♠A♠3♠2
♥Q代表花係紅心
♠A♠3♠2 =大中小=第6個組合，所以+6
12+6-13=5
所以要估♥5

♠9 ♥5 ♥Q ♣4 ♦A 仍選♥5而不是♥Q ，因為5加唔到去12,但12加到去5

♥Q ♦A♠9♣4

你冇得掂副牌，所有野都係獄長去做的

我想問下點解#3 有7個正評，個post有6個負評?
我覺得個魔術幾好先分享下，留低負評個D人講解下個魔術有咩問題?

oh right I was considering difference and not K+n-13

到底你係唔識打中文定點

之前解題太長懶得打

後尾見打左就懶得轉

我明了 但係 4張6加隻7 係咪要拎埋D花黎分

冇錯，總之分到大中小就得

認錯人

係咪加埋過左13既就要-13 其餘就照加就得係個答案？

抽中4條A點算?

諗諗下都排到

無錯
1.♠4 ♠A ♥A ♣A ♦A

♠A ♣A♦A♥A
葵扇，中小大=+3, A+3=4
估♠4

2.♠K ♠A ♥A ♣A ♦A

♠K ♦A♣A♥A
葵扇，小中大=+1, K+1=A
估♠A

如果底牌唔係4 係7以上既 點搞 ？最多+6

底牌係你揀，♠8至♠K的情況下都會用♠A做底牌

K+1=A
Q+4=3

如果做到底牌係觀眾揀會更加爆！

呢個係一個traditional既math magic 個方法好簡單，by pigeonhole principle，5張poker cards入面會有一pair同花色，然後note that同花色既果13張poker cards我地可以take circular ordering，而w.r.t this circular ordering，果一pair牌一定有一個arrangement s.t. 佢地既order最多相差6 （e.g., if the pair is 10 and A, we order them in the way like from 10 to A so they are separated by 4），之後我地俾warden first order果張。到排列剩番果4張既時候就將second order果張擺頭，之後3張依大細（同花就排Spades Hearts Diamonds Clubs大至細）分別（let me call them Small, Medium, Large）有6個permutations: SML, SLM, MSL, MLS, LSM, LMS，依次當係+1至+6，排番做用頭一張+幾多得出warden果張就得

係呀，我題目寫左簡易數學魔術 ，但係唔係咁多人諗到點做架

btw我岩岩睇番發覺自己原來打錯左野 應該係將second order果張俾warden自己keep first order果張用黎+1~6

諗到答案
想問開咗估未？

算係講左答案，但你都不妨講下你嘅見解